尋獲只剩碎骨！2女大生雨林失蹤 留下90張詭照「拍到碎布、頭髮」

最近在Reddit網友的討論下，一起6年前的神秘失蹤案又浮出檯面。

2014年，2位荷蘭女孩，21歲的克莉絲·克里莫斯（Kris Kremers）和22歲的麗珊·福倫（Lisanne Froon）是一對好朋友，當時剛畢業的她們結伴到巴拿馬旅行，打算學習西班牙文、在當地做志願教育。

在歐美國家，許多年輕學子在畢業後會安排出國，進行長途旅行、學習語言，或是志工服務。麗珊和克莉絲也不例外。為了這趟預計6周的旅行，她們特地為了這場旅行打工6個月來存旅費。3月15日時她們從阿姆斯特丹機場出發，抵達巴拿馬後，她們先是在市區觀光了2周，3月29日時前往另一座小鎮Boquete逕行志願教育，居住在當地人家裡。

然而在4月1日，麗珊和克莉絲帶著寄宿家庭的狗狗到山裡健行後，卻再也沒有回來。

兩人將入山健行的照片PO上了Facebook，但當天稍晚，被麗珊和克莉絲帶出門的狗狗獨自回到了家，兩個女孩卻始終沒有出現。而此時她們的家人也漸漸感到不對勁。原先，每天女孩們都會透過WhatsApp和家人互傳訊息報平安，但訊息在兩人入山後不久便斷了。

原先兩人在4月2日預訂和當地嚮導碰面，然而她們遲遲未出現，行李也都放在寄宿家庭。嚮導輾轉聯絡上了兩人就讀的語言學校，向當地警方求助。

隔天，當地政府單位和居民進入叢林搜尋兩人的下落。幾天後麗珊和克莉絲的家人跟著荷蘭警方、特種部隊和警犬隊到達巴拿馬，一同加入搜救。兩家人甚至開出了3萬美元的懸賞金，卻始終一無所獲。

曾經載送女孩們到山下的計程車司機、也是最後一名目擊者向警方表示，自己在當日下午1點多將女孩們載到山下。

直到兩個多月後，一名當地農婦撿到了一個背包交給警方。背包後來被證實是麗珊所有，發現地點離她和克莉絲失蹤的地點大約有半天的路程。拾獲的農婦信誓旦旦的說，她是在河岸邊的稻田裡發現背包，而且她很確定前天她到田裡時，背包並沒有在那。

警方在背包裡找到了麗珊和克莉絲的太陽眼鏡、兩件貼身衣物、麗珊的護照、以及最重要的──兩人的手機和一台相機，全都未曾受損，也沒有浸水的跡象。有了手機和相機，就能還原追蹤她們失蹤後的行蹤。然而在還原這些資料的過程中，事情卻變得更加撲朔迷離。

從照片記錄中可以發現兩個女孩的確進入了山區，多數照片都是看上去再正常不過的出遊照。

然而手機通聯記錄顯示，兩人從失蹤當日接近傍晚開始，多次撥打求救電話給荷蘭和巴拿馬的緊急救助單位，三天內次數多達6次。

既然會求助，表示兩人應該是遇到了麻煩，但除了4月3日的其中一通，其他求救電話都因為訊號不良而未曾接通。而唯一接通的那通電話，卻只接通了1秒左右便斷訊。

不過，兩人所撥出的所有電話均因收訊不良而未接通，除了一通於4月3日撥給911的電話，但該通電話在接通後一秒左右即失去訊號。

照片顯現出的紀錄則更為詭異。有少部分照片在這之前已被刪除，但大部分都成功還原。前半部分都是在4月1日兩人失蹤當天所拍攝，看上去都是正常的出遊照，從中可以看見她們漸漸離開小徑深入山林。

辦案人員原先猜測，這些照片可能是兩位女孩失蹤後為了記錄走過的路徑所拍。但在她們失蹤後一週，也就是4月8日時麗珊的相機再度啟動，拍攝了大量匪夷所思的照片，其中有多達90張的照片是在凌晨1點到4點間，以每2分鐘一張的頻率快速拍攝。

更詭異的是，這些照片完全看不出拍攝的為何物，90張照片中的87張近乎全黑，只能透過後製軟體調整，勉強辨識出地點在山林中、可能鄰近一條溪流或河谷，大部分的照片黑暗難以辨認，充滿大量白色光點，還多次拍到類似光球的奇怪發光體。

少數比較清晰的照片，是黑暗中的樹枝，綁著紅色塑膠布一類材質的碎片，還有一些散落在石頭上的糖果紙、衛生紙。

其中更有一張，拍的是長著凌亂紅髮、有著細小傷口的後腦杓。後來鑑識人員認為這是克莉絲的背影，因為髮色和後來傷口都和後來的鑑定一致──那麼問題來了，當時克莉絲還活著嗎？拍攝這些照片的是麗珊嗎？還是另有其人？

從手機的活動紀錄看來，兩支手機曾經多次試圖和基地台連線，但都無果。麗珊的手機在4月5日耗盡電力後徹底關機；而克莉絲的手機在隔天曾經兩度開啟，卻因為開機密碼錯誤而無法正常使用，一直到4月11日，也就是上面的詭異照片拍攝後3天，都還有人試圖解鎖克莉絲的手機，只是一直因為密碼錯誤而失敗。

這些問題始終沒有得到解答。在找到背包後不久，搜救隊伍改換路線再次出動。這次，兩位當地人在發現背包地點外數公里遠的河岸，發現一件牛仔短褲，被摺得整整齊齊地放在石頭上。

又過了兩個月，有人在石頭不遠的樹後發現了一塊盆骨和一隻仍穿著運動鞋的腳掌。沿著河岸，調查人員最後找到了33塊遺骨，藉由DNA比對確認是失蹤的克莉絲和麗珊。

到此，由荷蘭和巴拿馬共同組成的調查隊伍再也沒有發現更多關於兩位女孩生前的足跡或事證，只留下了大量謎團和疑點。

克莉絲和麗珊在山中迷路是無庸置疑的，但這失蹤的10天裡，兩人究竟發生了什麼事？為何跟隨她們出門的狗狗拋下她們毫髮無傷的回家了？多次試圖解鎖克莉莎的手機的人是誰？

有人認為，她們在登山的過程中失溫或飢餓致死，遺體是被野獸所肢解散落，綁在樹枝上的紅色碎布是為了記錄走過的路線。克莉莎可能先遭遇不測或失去意識，麗珊才試圖使用她的手機，卻不清楚密碼。

可是，當時兩人都穿著輕裝、也沒有攜帶任何登山裝備、更沒有準備任何過夜的物資，為何會偏離適合遊客的大路進入濃密的叢林？麗珊又為什麼要拍攝克莉絲的後腦？背包又是怎麼到達離當地人居處不遠的田邊？比較可能的是被河流沖到下游，但鑑識人員清楚表示，背包和裡面的物品並沒有浸水的跡象。而且調查人員發現，第一次發現的盆骨有被漂白過的跡象，這不可能是野獸所為。

也有人認為，她們可能是遭遇到了當地黑幫綁架殺害，碎布和岩石上刻下的記號是犯罪分子的暗語。這個說法的其中一個佐證，是載送女孩們的計程車司機，在事件發生好幾個月後，離奇溺死在湖中。而他的說法也和物證不同，還原後的照片顯示麗珊和克莉莎最晚在早上11點便已經進入山區，整整比司機說的早了三個小時，很可能是為了掩蓋犯行。

但這也充滿疑點，既然要毀屍滅跡，為何在第一批物證（背包）被發現後許久，又在不遠處棄屍，棄置在山中難道不是更神不知鬼不覺？又為何要留下手機和相機這些高價又容易被追蹤的物證，還丟棄在距離人跡不遠的地方，直接帶走或銷毀，不是更容易偽裝成意外？

這些問題過了6年仍然沒有得到解答，唯一能確定的是，兩個女孩再也回不來了。她們生前迷路的起點，被豎立了危險勿入的告示牌。然而這個警告來得太晚，也沒能阻止更多遊客在此失蹤、喪命──在這起事件後，至少有近20名外籍遊客在巴拿馬雨林中遇難。

全文字討論

比老虎食咗
出咗新聞

當年舊登瘋狂研究呢堆相 到最後都係破唔到案

有冇link?

我殺嘅

食人族??

克莉絲·克里莫斯與莉莎娜·福倫死亡案

渣架
等我地連登神探出手啦

搵唔返
但我記得睇過
仲話搵到隻老虎人道毁滅咗

幾年前有個post係講呢個case,追左勁耐

動物食左
舊聞一則
拉

90張 連link都無 唔好開po啦屌

Lm

中美洲邊有老虎呀?

唔係話俾食人族食咗咩

舊登到依家咁耐都未有結果

完全係no sleep d 故
係咪skin walker果類野呀

真係要等連登神探出動先破到案

Kremers' bones appeared to have been bleached

就算真係比動物食 應該都係死後嘅事 唔係死因

啲骨俾人漂白

係 嗰陣癲到通宵追

所以我覺得比動物食嘅講法好似唔成立
就算食都係死後嘅事

果陣睇到好心寒 訓唔著 見到佢地有啲相個樣好詭異好不安

記得有完整推論話啲相係因為求救條女閃黎照明

之前睇過

睇過幾個youtube channal講依單野
都睇到幾不安

當年有追post 到最後記得神探們破唔到案

我同巴拿馬總統都有d 交情

恐怖既係6年前同高登仔一齊即時討厭到1001

今日已經6年了

支那武漢肺炎

似係當地既傳統

全部人扮曬野

捉外地人食

年輕POST

經

原來已經過左咁多年

果陣估係他殺，應該係變態殺手
遺骨比人肢解左，
但唔係自然(野獸)行跡，又比人漂白過
而且，
發現嘅遺物又冇浸過水/突然出現……

第一現場應該唔係發現遺骨附近添，
兇手應該係刻意轉移焦點

其中一個

柚木巴打仲心寒la Diu

你係咪痴撚咗線

好似話用手機當電筒，唔小心影左相？

我見到6年都呆一呆 個感覺似兩三年前

諗起柚木巴

香港網台講過
雲海，無奇不有，試圖解密 之類

原來咁就6年
當年仲係高登追post

old news
拉

youtube有幾個channel係講d不解之謎既殺人案，失蹤案
次次半夜睇完都訓唔着

成個po最令人打左個突嘅地方係原來已經過左六年

佢個Channal都有唔少類似既野睇

孟加拉效應

Block 左樓主
只有痴線佬先會重po 舊新聞

其實係邪教

屌你老母#44

正仆街，死全家啦屌

拉

咁就解釋到 其中有多達90張的照片是在凌晨1點到4點間，以每2分鐘一張的頻率快速拍攝。 可能想睇下隻老虎係唔係到

之前都有追過個post
記唔記得個post叫咩名

我記得有張圖唔見左個number 唔連貫

真又唔係有啲咩特別發生
要幾撚無聊先會咁做

冇所謂 你損失

係 仲話電腦恢復都恢復唔到 痴撚線

高登年代最記得既post
我估唔到原來嗰時係新事

2014年發生 文中寫6年後+最近reddit有人重組
=2020

舊到... 不如你講埋2012世界末日啦

又loop又唔係有新發現
唔知做乜鳩

屌唔想大呀

個陣睇曬咁多張黑色相
個個神探上身

PR又開工
old news

其實呢單野搵過FBI 查 但查左冇耐就唔做

D channel叫咩名？

香港警察

我都覺係
仲話個到驗到有幾個唔同人既骸骨碎片

開手機閃光燈咪得

例如X調查

當年好震撼 睇到好心寒
不過後尾好似解咗啦
好似話突然有flash flood 定點

聽個法醫節目估計係佢地想用相機個time stamp 黎睇時間

但點解會漂白左啲骨

似係個的士佬同人夾埋
姦殺佢地再棄屍
佢地d野再俾野獸分曬
最後一個目擊者(司機) 擺明有古怪
但點解警方唔查佢

咁啲Reddit網友討論咗啲咩
定純粹又係推舊聞

no sleep jeng

浪費網絡資源

五毛洗版

會唔會係嚇走啲嘢

又係呢單 同藍可兒一樣隔幾年就會有人講

弱智就彈撚遠啦屌你老母 猩猩都驚

唔知點解我硬係覺得佢地係比熟人姦殺之類

到依家都唔係好信係純野獸襲擊

如果有野獸，隻狗會無事？

似係發現左中美洲班毒販既製毒點（中南美洲毒販好中意係森林入邊起工場）

唔通隻老虎識開佢哋部電話 唔信 佢哋搞到咁係因為隻老虎

[高登神探]女孩失蹤前照片曝光她最後遇見甚麼

真 我都覺
根本最大嫌疑係的士佬
擺明他殺啦 仲要撞手機密碼del相

死咗

屌個陣好似有睇live

隻狗無啦啦自己走咗返屋企又係奇奇怪怪

因咩事？咁就更加大嫌疑

同意YOUTUBE COMMENT, 狗主人很可疑 , 為何照片沒有狗狗

應該俾其他同黨滅口

我都覺得似 成日睇新聞越落後既地方越多呢D姦殺遊客案 可能佢地覺得D鬼妹著得好暴露好正 司機仲要係幾個月之後死左 可能係自責/報應

上YouTube睇，d comment話似係狗主人殺嘅
因為隻狗唔會喺無見到熟人嘅情況下就自己跑翻屋企

時事台？

咁手機有電先得架大佬好食電

呢單嘢終於有人討論返

呢張

reddit上面有幾張之前冇出現過嘅新相

盤骨漂白姐係俾人姦完倒漂白水洗DNA

呢單當時追LIVE好撚恐怖睇到

企到咁遠去影

密室俾人姦，姦到悶，有新玩具，殺舊玩具

隻狗無出現過

屌 好耐之前既事
又唔係有咩新update 集中推黑警材料啦

凶手已經好明顯

分分鐘洗走嗰張相係合照，正常同狗玩會唔影相？

睇晒整合都係冇結果

問題係根本冇新進展
咁咪實在既old news囉

一係個司機,一係就寄宿家庭d人,一係就導遊,一係就當地原住民
共通點係姦殺

拉你老味

當年喺高登睇過一次
睇吓連登會唔會優勝d

一聽到有呢啲要用相機影番比自己睇嘅case
就自然諗到outlast

咁你可以唔睇

應該困係密室玩了好耐

iphone 4 啲電好㩒用，但三叔就奇怪可以用咁多日咩

可以係用閃光燈黎求救

但洗走洗得咁徹底
差佬都搵唔返張相？咁高科技？

重新開始嘅調查但未有進展=old news
笑左

夜間影相估計有兩種可能
1.想要個閃光燈睇路
2.閃光燈當作求救訊號

果時個ios係咪未有宜家咁有一個電筒按鈕?
我記的果時係要裝app先可以開電筒
所以佢要開相機照明先影左咁多相?

咩

邊個po可追

我地連登有cctai法師
高登邊有

自己人

用相機已經係失蹤左幾日之後嘅事，
正常手機都冇電

Btw,
上文講話死者手機曾經因為冇電而熄……
之後又再啟動……
所以重開電話嗰個一定唔會係死者

唉，估唔到已經咁多年

我覺得係當地政府有o的野知道，例如當地勢力，只不過太廢唔查

如果個手機無指模=人殺？

南美洲有老虎架咩?

五毛黎 特登post舊新聞又唔係新料
引人注意 仲要開時事台 知咩料啦

我係梁榮忠的法醫研究所電台節目聽過呢個case

但係果兩個女仔的確係入左雨林行左好多日喎
照佢地啲法證部門講
影相都仲影到其中一個死者個頭
而且啲相係佢地失蹤後幾日影
你咁講既話個的士佬一係係要同佢地入埋雨林
唔係就要隔幾日先入雨林姦殺佢地
一個人突然幾日冇開工 冇理由查唔到掛

淨係香港呢兩年都過萬宗消失的奇案啦！

樓主個個reply都冇整不推文
唔洗問都知係想SPIN走D野

拉

無得查架啦
當時跟POST好貼
基本上排除左野獸食左的可能性
因為後尾有係好近失蹤位置咁齊齊整整咁執到底衫褲
如果係野獸,點會識得除衫,而且件衫都唔會完整

當時根據埋外國D研究,好似歸納左兩個可能性
1.比人捉左(黑幫或者非法入境或者其他人),之後棄屍再比野獸擔走左,但可能性唔高,因為理論上比野獸擔走左,D骨應該碎到周圍都有,但當局經過搜索後只集中一部份搵到。咁比人捉走左呢?可能性係有,但因為之後搵到有切口好齊的碎骨,如果黑幫捉到,直接就地埋葬啦,唔得閒亦唔需要解埋體。
咁可能係有痴線佬,但呢個無野證明到
2.第2個點係建基於以上,之後有外國網民搵到,果附近好似有原始部落。
有推論話原始部落係食人族,兩個女仔比食人族捉左。
但政府當局唔可以向外公佈
驚引起外界搜索呢個地方,同埋影響到旅遊業,所以最後向外公佈就係比野獸食左。

但係無論如何都解釋唔到手機比人重開過
有人話可能比人執左去用,但訊號消失係深山大野林入邊

樓主個個reply都冇整不推文
唔洗問都知係想SPIN走D野

拉

有咩咁出奇， 香港幾千單都冇可疑啦屌你老母死黑警

通常狗狗走返屋企
主人多數出事

食人族好大可能啦

此帖必火

推

你都冇不推文你五毛黎？
想spin走啲咩

鑑識報告亦提及，克莉絲的遺骨上仍有皮膚殘留，莉莎娜的盆骨卻似乎被漂白過。

肯定係食人族
啲南美洲生蕃

But 轉移視線post 拉

講下當年嘅奇案姐 唔洗咁激動
你自己都無整不推文

算啦 cctai班人係咁 下下都屈毛 唔比人討論其他嘢

成班ON9 波台娛樂台咁多膠POST唔入去屌?
正經POST又話人SPIN
唔好咁撚痴線啦

不段每2分鐘影相會唔會係為左用閃光燈睇路？

屌你老母呀

ok 破案了

你係咪弱智？

以前有追live

From wiki
莉莎娜的Canon Powershot SX270相機 編輯
莉莎娜的相機於4月1日即有活動；相片顯示兩人走在一條可盡覽大陸分水嶺的小徑上，並在她們第一次撥出求助電話前的數個小時離開小徑，往叢林深處走去，但當時狀況未有任何異常。此後，一直要到4月8日，莉莎娜的相機才再度被使用；使用者在凌晨1:00至4:00間以每兩分鐘一張相片的速度拍攝了90張相片，地點無法辨識，但可以肯定位於叢林深處，且多數相片都是傍晚拍攝小雨紛飛。其中有幾張相片顯示兩人可能身在某條河流或河谷旁。部分較為清晰可辨的相片內容是一根樹枝的兩端綁著兩個類似紅色保險塑膠套物質放在大石頭上，以及幾張散布在岩石上的糖果包裝紙；另外一張相片則是一團看起來是衛生紙的物體與一面鏡子放在一塊岩石上，還有一張是克莉斯的後腦勺，其鬢角似乎還留有血跡。調查人員尚無法確認這些相片的意義或拍攝目的為何。[3]

第二次搜索與人類遺骨的發現 編輯
在尋獲背包後，調查當局隨即沿著巴拿馬運河的支道庫萊布拉水道展開了第二次搜索。兩位搜救隊中的恩加貝族女性在莉莎娜背包尋獲處數公里遠的河道東岸發現了克莉絲整齊摺好且置於岩石上的牛仔短褲。兩個月後，在更接近背包尋獲處的地方，一隻其內仍裝著腳掌的靴子與一塊盆骨在一棵樹後面被發現。接著在短時間內，多達33塊散布在河岸的人類遺骨被發現。荷蘭的鑑識單位在經過DNA比對後，確認這些遺骨屬於克莉絲·克里莫斯與莉莎娜·福倫兩人。33塊骨頭中，28塊來自莉莎娜的左腿；靴子則是荷蘭一間公司的產品，莉莎娜左腿腳踝以下穿著襪子的腳掌仍然遺留在靴子內。盆骨則屬於克莉絲。鑑識報告亦提及，克莉絲的遺骨上仍有皮膚殘留，莉莎娜的盆骨卻似乎被漂白過。[9][14][17]

佢地兩個係4月1號消失,點解4月8號先有新ge相
當局明明可以公開所有相
但最後好似只係出左十幾張
當時有好多人都講:執到部相機的原居民唔識用,所以9禁

cctai班友屈毛屈到有啲病態

依單嘢近排外國拎返出黎討論咪講下 咁都可以比人屈毛

照佢哋邏輯 懸案冇新料就唔討論得嘅話 過幾年連721 831都唔傾得啦

在搜索開始約10週後，一位當地的恩加貝族（Ngäbe）女性向當局呈交了一隻背包，聲稱她在其村落奧托羅梅洛（Alto Romero，位於博卡斯德爾托羅省）的河岸邊種植稻米時發現了那隻背包；該地距離兩人失蹤的大陸分水嶺約有十二小時的路程。

果附近,根本就好多原始部落

好大機會,果兩個女仔,入左山後蕩失路,愈行愈深
比人捉左/遇到部落居民求救,點知比人帶左去其他部落

又想做神探 拉

被鬼食左，詳情請睇鬼滅之刃劇場版，唔好比五毛PR公司推post

動物食，骨頭應該有牙齒印
如果係人食，亁乾淨淨就無喇

而且，哥倫比亞或連接阿瑪遜河流域一帶，土著當中可仲存在有食人族

其實有幾個疑點
1.隻狗自己走左翻屋企
再加手機冇狗狗圖

2.骨被漂白
姐係可以出現他殺
或者朋友殺佢

3.點解要夜間走
夜晚深林能見度低，應該保留體力
甚至訓醒睇日出決定方向

因此可能當時情況係深林出現殺手
或者需要馬上離開的危機
佢地走得愈快愈好
而屍骨係出現被漂白
而漂白多數係用作隱藏屍體
所以死因唔係動物
而圖有張係影到佢朋友後腦受傷
因此最大可能係
1.深林有殺手
所以要連夜趕路 用手機flash走

2.佢朋友想做低佢，入深林埋屍
但自己迷路走唔翻出去

Sorry! 巴拿馬唔係阿瑪遜河流域一帶

都有可能 總之佢就係需要燈光又開唔到部手機 唯有靠唔洗解鎖影相既閃光燈

咩相黎

X調查講故真係同其他CHANNEL 冇得比
專業講故佬

無野了 原來係舊聞

又loop

長照反而引到老虎埋身 閃一下唔覺

有冇原因

第一次睇

2唔明

感覺上係摩洛哥殘殺案嘅翻版

算唔算年經POST
我最後見到既結論係俾動物食咗
有無新UPDATE

孟*德拉效應

咁點解佢解鎖唔到部機
然後靠一殺那照明黎做咩？如果上面主要推斷話係他殺 深山有殺手 佢開閃光燈咪仲易被發現行蹤？

如果入森林既動機係隻狗走失，令佢哋深入樹林去揾而迷路，有冇可能？ 隻狗走失之後認路返去，而兩個女仔就迷失揾路。但手機信號唔好，令佢哋打唔到緊急電話(如果有人捉佢哋邊有可能間唔中報下警)，而因為擔心兩部電話都冇電，所以一部用一部熄機留力。

一路用相機記錄啲路同紀錄時間，但途中有意外令其中一個受傷，另一個用相機影低想睇清楚傷勢。結果受傷既女仔因為冇食物同受傷而死。冇事既女仔因手機冇電而用另一部電話，但因為唔知死者密碼而開唔到，最後失救而死。 背囊既原因可能係體力不支而放棄打算減少體力消耗。

利申亂估

2點睇到呢d po

即係其中一條女only? 另一條呢

比動物食呢個結論唔make sense

冇野了 應該係因為手機冇電？

係其中一條女嘅骨上
發現係有被漂白
一般如果要漂白人體/骨頭
如果係為左製左標本
步驟都幾多最少要浸大約1-3日
或者為左令死屍個種味 唔好咁重
先會用漂白水係人身上
當然都要唔少化合物

所以唔會係動物咬死
但又缺乏證據指出係咩人殺
因為冇屍體

你前面好make sense
但屍骨被漂白呢？

瞓唔著
本來唔想睇但又控制唔到自己

問題係
係視野差情況下
唔應該係夜晚行
迷路機會大大提升
可能佢地on9啦
但解釋唔到骨頭被人漂白

咁第2條女點死 餓死？

所以最後2條女死既位置唔同？ 一個漂左一個冇漂？ 但點解條女會有漂白水

死哂圖？

都係聽朝先睇

唔係驚鬼 但怕疑住疑住嚇鳩自己

所以先叫迷
不過餓死都唔出奇

太遲了已經 太心寒

咁佢條屍係點先 搵唔搵到 邊到搵到

早d訓啦ching

一直想知X調查嗰個人係大陸人定台灣人

sor凝住凝住先岩

有冇可能係司機想姦咗佢哋但唔成功
俾啲女走咗入雨林逃走 然後佢哋係入面蕩失路

我都係咁諗

屋企有長輩骨身都知道，係棺材入面既屍體完全腐化時間係7年。如果直接屍體腐化係2年。

佢2個月時間冇可能由屍體變骨，但重點根本係點解會腐化得咁快而唔係啲骨漂白。警察都冇可能唔知呢啲常識。 個報道有啲矛盾同錯邏輯喎

就黎推哂近十年啲懸案出黎再引人討論
拉拉拉

佢哋沿路一直都有影相
但係冇影隻狗

其實都係正常討論下姐 大雞巴都已經係深夜先出post啦

我都係
回post完全回唔切
啲人秒回

好煩，我鍾意睇咩咪睇咩，討論咩咪討論咩，

冇興趣就死番出去啦，冚家剷

竟然無自拍
好似怪怪地

冇睇錯嘅話，無電熄機同被人撞密碼好似係唔同電話
同埋，敘述A電話熄機時冇提及B電話狀態
提及B電話被人撞密碼時亦都冇提及A電話去向
資料有少少唔完整

Popo：無可疑

屌你老母大隻佬劇情

講還講唔好有圖

狗對猛獸比較敏感，可能察覺到有猛獸即刻調頭走，狗比人認路好

我都中伏

單野 舊登已經好多年

拉

當年係隔離登追住呢單野睇神探推理，到依家又有新post

解到未？

兩條女蕩失路其中一個受傷骨折
佢哋試過用電話求救 但冇信號
跟住d相係因為電話冇電用閃光燈發求救訊號
最後係餓死或者動物咬死
而屍體d骨比動物帶左去唔同地方
我之前睇嘅version 係冇漂白骨嘅point
但有電話求救嘅紀錄同一個好多指紋嘅背囊

又查案 仲要陳年舊案拉

當年有追都係大家鳩估. 無新料又查案無意思
香港大把案俾你查

有漂白痕跡姐，可能係啲水問題，係咁沖洗或者係有咩化學物料都有可能有漂白痕跡，如果真係人為，點解要漂白骨再掉落水，埋咗佢唔仲好咩

😂😂😂😂😂

同埋 Carole Baskin 究竟有冇買起佢老公?

李桂華你今次想spin走陶輝單野，你太天真啦。

仲以為有新料

X調查？

傾呢啲不如研究埋mh370

其實漂白應該係sun bleach咁解
即係暴屍荒野太耐，俾太陽曬到啲骨頭變色
不過有班conspiracy撚成日quote，話啲expert喺泥土入面發現唔到骨頭上面嘅chemical，所以一定係人為漂白
有啲又話當時好humid又落雨，無可能sun bleach到

但係人為呢點好難講得通
因為只係Kris嘅一塊盆骨同肋骨有bleach過緊痕跡
如果真係他殺嘅話，凶手點解剩係漂白兩舊骨，其他又唔處理埋佢？

我都係傾向相信佢地其中一個墮岥受傷，另一個落去扶佢上嚟
喺外國行山只要離開條trail就極之易迷路，所以佢地行返轉頭就盪失咗路
而且佢地兩個係Dutch，荷蘭嘅森林啲樹好疏落、路途平坦、好易行（所以佢地睇輕咗行山呢件事，只係輕裝上陣 ）
相對嚟講Panama係一大片密林，佢地盪失路之後完全冇相應嘅求生技巧
最終succumbed to the elements
呢個都係大部分人對呢單案嘅共識

始終覺得係食人族所為，而且係同當地警方有勾結果種

盆骨--> 子宮--> 可能生前比人女女女

咪係 依d案件上 youtube大把得睇
又唔係有新進展
咁都推到十頁

致命彎道

不如查咗陳彥霖案先

呢單野好恐怖

根本比巨人食左

拉你老母閪咩
依家係咪討論下都唔撚得啊？

有時諗次次D舊案舊聞開過新TOPIC又LOOP一次 成個POST每一個回覆想法基本上都講過
不如開個台, 整理放曬所有失蹤 連環殺手 之類懸案
依D TOPIC無更新都推十頁 如果我每日翻貼幾個舊懸案, 然後一兩年又LOOP一次
咁個討論區會點

孟加拉虎

乔壹 Joey
01檔案
異色檔案
奇趣研究
Wayne調查 (依個抄X調查, 共青團黎)

你識英文, 更加係大把, 制作仲要好好多

但背囊好難解得通 唔啦啦出現仲要冇穿冇爛

娛樂台網妖先弱智，小妹唔驚猩猩

德國小伙未知原因突然跑出機場大廳，拉爾斯失蹤事件

係我問題定咩
覺得佢哋啲相嘅角度都係奇奇怪怪

喺佢地失蹤咗超過一個月，莉莎娜嘅背囊就係當地河岸邊種稻米時被發現，發現同報告嘅恩加貝族女性話之前耕田嗰陣無見到有背囊喺度嘅，同埋背囊同入面啲嘢係乾嘅。所以唔係沿河沖落嚟，而係有人擺喺度再被人發現，或者係有人交出嚟。

背囊入面有相機同兩部電話，電話喺兩個人被發現失蹤後都有試過打112、911同搵訊號。直到4月5號，莉莎娜部三叔無哂電熄機。而Kris部iPhone分別喺6號同11號，都入錯pin同試過搵訊號。有人就推測兩個人喺5號後已經遇害，撞pin嘅人係兇手；亦有人推測Kris遇害先，6號同11號撞pin嘅人係莉莎娜。

對比起其他懸案
呢單都算垃圾
咪就係兩條女森林入面蕩失路受傷餓死
諗咁多做咩

原來都2014

結界

雖然兩個女死者上完山頂之後揀入森林而無沿原路落山，但其實兩個人興起行嘅路線無我地想像咁偏僻，係會有當地人經過架

有人推測被del嘅相係影到兇手，而兩個女死者被發現失蹤後唔係即刻死亡，而係被困住喺某個地方，嗰度無訊號。如果啲相del咗之後無得恢復，呢啲嘢唔係食人族可以做到

睇你到房門都唔敢出

追左咁耐竟然冇仇女連登仔話條鬼妹on9

望到呢啲post就諗起柚木巴打

主要係兩個妙齡女人, 巴拿馬森林死, 有其他聯想
加上有好多死前影落既相, 女人係個乜人都無既森林入面, 又知佢地後來死左, 特別詭異
加埋黑相片, 有相特別有代入感 懸疑感
同埋又多討論位,
幾好睇既, 大概都推測到發生咩事

本身柚木巴查嗰單浮屍案已經好可疑

背包同石頭上既褲似係引導緊搵2條屍

記得單野幾年請已經成班高登神探瘋狂討論
估唔到仲係懸案

仲有jeans話摺好咗

屌睇到好撚不安

警方講既野未必100%係真
可能係同當地人 兇手夾埋

推到1001

用閃光燈當電筒？

巴拿馬有野生老虎架咩
得亞洲有野生老虎

舊聞 請善用不推文回覆

帶隻狗去行幾日山
一定會帶備狗糧
但佢地冇不單止 仲冇影過隻狗

因此寄宿家庭嘅人講大話
狗主人有最大嫌疑

好記得當年追post

大部分我都有睇，點解會知wayne係共青團？

五毛喺reddit spin走啲嘢

電話要用黎求救

咪用閃光燈lor
或者夜晚以為聽到飛機聲 想比signal佢地

夜媽媽睇呢單case加埋森林相漆黑相嚇到我鳩縮
但紅間衫Kris 好大波

佢地幾靚女

附近就係發展咗嘅民居
同埋條山路都算係旅遊景點 邊有咁多食人族

可能都冇乜料

不問只信

俾人姦殺 99.9%

依個都係依單懸案再特別hit既理由

呢d post愈夜睇愈正

當年好似未有呢個功能

原來已經過咗6年...

呢度d人自我中心到討論區人地討論d咩都要話事

我淨係知佢講既案件大部分都係美國case, 以為佢係住美國添

行山真係千奇唔好亂行香港都係

荒野求生題材都好正
最近睇過

仲有新開嘅01檔案 有廣東話版

尼斯湖水怪今時今日都重有人講啦有咩問題 你自己冇興趣睇冇興趣知姐

話有人用佢地電話繼續打出 扮佢地仲未死

有漂白過
被人姦殺多

應該係姦殺

喺野外兩個月就剩返骨應該合理 嗰度係雨林 有唔少動物同昆蟲會食條屍

打機先正

直到兩個多月後，一名當地農婦撿到了一個背包交給警方。背包後來被證實是麗珊所有，發現地點離她和克莉絲失蹤的地點大約有半天的路程。拾獲的農婦信誓旦旦的說，她是在河岸邊的稻田裡發現背包，而且她很確定前天她到田裡時，背包並沒有在那。

點解釋

屌，又係呢D偵探PO
你哋食埋d 2手料甚至係有bias嘅n手料就學人估估下

好專業！！

Dna鑑證

漂白骸骨，明顯係想破壞DNA

。

孟德斯鳩效應呀

討厭到1001？

中美洲冇野多
黑幫多

上網睇下紀錄片就知行山好多奇怪野or陀槍綁架案

佢帶埋隻狗架wo, 明顯係帶狗行山

美洲豹原來等同老虎
又學到野

美洲豹，又稱美洲虎，在南美也被稱為斑點豹，屬於貓科，也是美洲當地現存唯一一種豹屬動物。

其實基本上可以肯定係人殺
一係黑幫一係食人族
政府為免搞大件事先話係動物殺

美洲虎=老虎?
有個虎字就係一樣?
美洲獅相信都等同獅子

佢幾個reply都好on9
block 7左

假如一去不返既系佢你話幾好

好大機會食人族
上網睇晒咁多之後

食人族專食女性

無人會查單案

老老實實 呢d所謂生活體驗真係無聊唔識死玩玩下就搞到自己香左
明明自己好食好住仲要走去第三世界
呢d on9白人唔撚明呢個世界唔係佢地所教育/潛意識想像既咁美好

困係地下室生後代好過，冇必要殺

係黑警做, 唔係點會破唔到案

冇新線索不斷翻抄冷飯都唔會有結果

唔見左人隻狗 又搵唔到 點夠膽返去
之後搵搵下唔記得路返去

你首先搵返段新聞證明真係由老虎食咗先
最好講埋咩種

佢俾邊類大貓殺死並非問題重點
報紙都成日會錯
我只係想說明中南美州,並無土生既老虎 aka Tiger

until dawn

但第一點 用閃光燈睇路 兩分鐘先睇一次？

係有人，唔係無人，留心聽書

睇到好撚心寒，恐怖過鬼故

搵到張相，勁恐怖

依單好易引人諗到陰謀論先多人討論
其實兇殺既疑點 仲難解釋過 意外好多.....
廢事掃各位興 我出返去先

主流睇法有三個
1. 睇路
2. 有夜行動物 （ 又或者係因為身體不勝負荷出現幻覺 )，想用閃光燈嚇走動物
3. 有直升機飛過，用閃光燈引起機師主意

漂白同沖刷痕跡唔同㗎
而且深山邊度搵化學物料

我最想知個張相係咩
有一張相 比人del 左 修復唔到，點先做到
其他相就冇嘢

同埋狗主好可疑

你要解釋3個 疑點
1.解釋唔到點解2個人要除身上胸圍落背囊
2.背囊咁整齊地被發現，之後先出現2人骨頭
3.相要連電腦刪除，不能復原

YouTube 睇過個台灣channel
分析過係當地領隊定導遊做嘅
不過搵唔番喇

但點解唔直接消滅左部電話

狗狗係兇手 結案

果陣時係話啲相影既時間先係破唔到案既原因

年經

share？

外星人？

如果係比人脅持 但個兇手冇收起個人物品
咁佢咪一路影相打電話
之後兇手肢解棄屍 完

唔係一般嘅情節咩

其實本身失蹤咗兩個幾月，個背囊無濕過水、好完整咁被發現，發現嘅原住民就話前一日喺度種稻米都唔見有個背囊喺度，而條牛仔短褲亦係好完整會放喺石上面，已經係好奇怪

食人族點識用手機

呢個世界冇奇案
只係人為造成 處心積累隱瞞真相
寄宿家庭、的士司機最有可疑
首先 點解呢兩個女仔行山會帶埋隻狗去 ？仲要冇帶狗糧
其次 佢地係森林盪失路 點解隻狗識自己返屋企？假設佢地已經入左啲深山 狗冇可能憑嗅覺就可以離開呢啲荒山野嶺 而且佢只係一隻普通寵物狗冇受過訓練 再假設如果佢識路 咁個兩個女仔跟住佢行都返到屋企
姐係由頭到尾 佢地冇帶過隻狗出去
咁點解寄宿家庭話隻狗同佢地出去然後自己返左屋企呢？
第二個可疑人物 的士司機
佢報稱接載兩個死者既時間係下午一點 同實際時間好大差距
懷疑司機同寄宿家庭有共同目的
當然巴拿馬呢啲森林有好多我地想像唔到既奇珍異獸 死者可能被奇珍異獸襲擊或嘗試逃走 而受傷 相機既相未必係為左傳達信息而影 睇角度似係為左睇清楚前方既路而影
巴拿馬又係中美洲南部 傳聞有唔少奇怪既種族部落 例如食人族 或者我地想像唔到既神秘部落 死者死前可能被呢班人性侵過
Btw RIP 呢啲荒山野嶺真係避得就避 好多人死係呢啲地方都唔知咩事

跌左崖 狗跟唔到 先會返去 如果唔係狗一般唔會走左去

傾下六年前單香港廣告仲好啦

又回帶

如果係開咗閃光燈閃
點解啲相係全黑

果陣傳過比食人族食左

留名

1. 無論係信他殺定意外都好，兩邊都有個共識，就係天氣太熱、太潮濕，所以佢地除咗胸圍上路

2. 關於個Backpack，發現點其實喺係佢地部分remains嘅附近。地點係一條河邊，佢地應該係一路沿住河流向下游走，後來體力不支，擺低咗backpack休息，其中一個過咗身，另一個都失去咗求生意志，好快就一齊走咗。屍體腐化，部分沿河流沖咗去其他嘅位置

3. 關於photo 509，其中一個解釋係佢地本身delete咗509，最後連拍好多相嘅時候影爆咗張卡，所以overwrite咗，無辦法recover唔到。當然，好多人都會話係殺人凶手做或者警察消滅證據。佢地會用507、508揾蛛絲螞跡

如果你地對個case好感興趣，但冇時間睇咁多article同video
呢到有個簡化整合，佢仲有個youtube channel，不過佢傾向相信係有captors殺咗Kris同Lisanne

好似大陸 佢有另一個channel係介紹電子產品 好多外景都係上海

保險

too long don't want to read

this?

山上有老虎呢類猛獸架！

係香港先無，係外國有虎有豹，食左你都唔知啦！

唔係
岩岩查過個channel叫willtv

鬼都記得呢單野

入嚟唔係睇圖？

我記得舊登好似幾日就成百個post

唔係最後有人估佢地係夜晚摸黑行路時
為左照路 就keep住用閃光燈影相咩

Btw 仲有單前蘇聯登山滅團案都好離奇

大陸人 應該係上海

民宿主人聲稱知道兩個女仔要上山後，就建議帶埋隻狗上山，因為狗受過訓練知道路線，而到夜晚隻狗都返到民宿，民宿嘅人就話以為狗返到就等於人都返到。亦因為咁，有人覺得民宿主人都有可疑。

我都無諗過有無帶狗糧呢樣嘢，可能因為個路線好似行幾個鐘就到？同埋相機啲相好似影唔到有狗跟住？

仲有小烏

Wayne抄得好明顯 同埋夾硬作好多被害人既心理同行為反應
無論佢係咪同青團都一樣嘔心

以前有追過post

我以為01檔案係hk01整

口音似台灣
但其實係大陸人

看完，沒更新沒內容

二點睇到 save 低宜家日光日白先睇

佢d總結下下都講美國社會既缺陷不公 有時華人不被重視咁
講野口吻好外交部feel

雖然美國係有佢既問題 但用呢單案黎引證呢件事好夾硬

同埋絲打你回知佢係共青團
係中國 大學生加入共青團應該好平常

但佢真心幾高質 見佢絕大多數都係繁體字仲以為係台灣人

岩岩先聽完

台灣既異色檔案
台灣黃絲

呢單Pow pow推測應該係半夜遇到狼群

我鍾意睇X調查

邊度有相睇？

新會員含下撚先出嚟柒啦

你識佢？

所以我都重有睇佢 不過無sub同like + adblock

請善用不推文回覆

記得有追過po

善用不推文

強姦一定為左繁殖咩？
可以係為純發洩性慾，甚至只係心理變態導致。

呢個可能性比較大，之前都有諗過係佢地撞到原始土着，然後比人姦殺，但如果係咁就解釋唔到點解個盆骨會比人漂白，原始森林部落冇可能識得漂白技術

條女184cm 南美佬最多咪17x

點解得亞洲有？邊度仲有？

隻狗果到好可疑 9估一下

旅館老闆係隻狗到裝左gps晶片 追蹤兩條女 去到扮撞到話帶佢地入深山玩 再姦殺

主要係睇下個老闆果幾日係咪24小時都有不在場證據

招換pow pow

拉矖成個連登你最威

幾多隻狼先咬到

去行山帶埋隻狗就好正常，而堆相就好似冇影到隻狗勉強可以解釋到

至於冇帶狗糧呢件事，咁好可能係民宿主人同兩個死者都預咗即日來回

但奇怪嘅係民宿主人嘅反應，有咩理由見到得隻狗返而冇即日報警？（睇過少少資料，好似民宿主人唔係即晚報警）

我推測其實有三~四個人一齊行山 包括狗主
狗識返去自己屋企 當中幾個鐘嘅路程 不太可能
狗仔其實無去過 係狗主講嘅大話
如果唔報警 狗主肯定會被懷疑

無膽都入嚟？

欣賞肯學肯寫繁體字嘅大陸人

有冇咁想姦人呀又GPS又行山，仲要快到追到條女，行到去都冇力姦啦

連登仔個腦真係得扑野

之前睇過好完整 搵晒證據既分析

推斷一開始單純蕩失路
其中一個女仔頂唔住先死
另一個可能想帶住佢求生

有d相影黎係為左去探路前
先記錄低自己原本位置係邊

記得分析本來個女仔已經離最近既村落幾近
但有可能最後過一條橋時跌死埋

矮唔可以姦高妹？
佢只係高，又唔係壯和好打。
你話條女係mma fighter就唔同。

好多森林入面有原住民或土著ga

俄羅斯同東南亞。

犯罪心理學黎講 個犯人應該係挑戰緊警方 尋求刺激感

英文有咩channel 推薦？

高到見雪嘅山原來會有狼群長知識了

Kris嘅老豆老母有返去出事條路行過一次

,m

就咁睇一路都係得一條路 好難蕩失路或者出意外

一開就整張黑白相望住你真係嚇鳩死

抵葡萄牙人去血洗班仆街

其實唔似台仔，但佢係youtube出片會用繁體+好多時用港/台譯音先令大家覺得佢唔係支那人

不過咁多個講故channel呢個真係可以令人睇足15分鐘而唔覺得悶

有個01檔案近排新開，同一單case有國語版同粵語版，成個channel都好撚似X調查

幾年前睇晒所有公佈既相，路徑圖，路徑片
偏向意外死
城市人入呢類森林，又冇訓練過，裡面真係處處都係可能發生意外既地方
唔了解地形，萬一係一個高處跌落低處，爬唔返上去，要兜路行已經好易迷路
仲有天黑，溫度，野獸，有毒植物等等問題
加上睇相就知佢地危機意識唔高，邊笑邊影相邊行，裝備又少
根本玩命

BTW高妹真係好靚女